{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_006505",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "김양남묘"
    },
    "text": "金楊南墓 (김양남묘)\\n\n金楊南(キム・ヤンナム)は高麗時代の忠臣で、1382年(禹王8年)に文科試験に合格し、進士となりました。彼は同じく登科した李芳遠と深い友情を築いていました。高麗が滅亡した後、彼は盤谷に隠れ、一生を高麗の臣下として節義を守り抜きました。彼は高麗末期の5人の忠臣とともに議政府松山祠に祭られています。彼の墓は四角形の墳丘で、長台石で囲まれた護石があります。墓の前には墓碑と3つの床石があり、下段の左右には文人石が4基あります。墓碑は1753年(英祖29年)に建てられ、全体に碑文が刻まれています。その前面には「朝鮮微士逸老金先生謂南之墓(朝鮮ミサイル路金先生威陽南之墓)」と書かれており、碑文は京畿道の観察使キム・サンイクが書き、兵曹判書のキム・サンソンが建立しました。",
    "QA": [
        {
            "question": "金楊南墓はどの時代の忠臣ですか？",
            "answer": "金楊南墓は高麗時代の忠臣です。"
        },
        {
            "question": "金楊南は何年に文科試験に合格しましたか？",
            "answer": "金楊南は1382年(禹王8年)に文科試験に合格しました。"
        },
        {
            "question": "金楊南はどのような友情を築いた人物と知られていますか？",
            "answer": "金楊南は李芳遠と深い友情を築いた人物として知られています。"
        },
        {
            "question": "金楊南は高麗滅亡後、どこに隠れましたか？",
            "answer": "金楊南は高麗滅亡後、盤谷に隠れました。"
        },
        {
            "question": "金楊南は何人の忠臣とともに議政府松山祠に祭られていますか？",
            "answer": "金楊南は高麗末期の5人の忠臣とともに議政府松山祠に祭られています。"
        },
        {
            "question": "金楊南の墓にはどのような特徴がありますか？",
            "answer": "金楊南の墓は四角形の墳丘で、長台石で囲まれた護石があります。墓の前には墓碑と3つの床石があり、下段の左右には文人石が4基あります。"
        },
        {
            "question": "金楊南の墓碑には何と書かれていますか？",
            "answer": "金楊南の墓碑には「朝鮮微士逸老金先生謂南之墓」と書かれています。"
        },
        {
            "question": "金楊南の墓碑はいつ建てられましたか？",
            "answer": "金楊南の墓碑は1753年(英祖29年)に建てられました。"
        },
        {
            "question": "金楊南の墓碑の碑文は誰が書きましたか？",
            "answer": "金楊南の墓碑の碑文は京畿道の観察使キム・サンイクが書きました。"
        },
        {
            "question": "金楊南の墓碑の建立は誰が行いましたか？",
            "answer": "金楊南の墓碑の建立は兵曹判書のキム・サンソンが行いました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 254,
        "QA": 379
    }
}